明報 - 工程師否認城巴插33刀謀殺女友 控方：「控制狂」被告分手後性愛片段威脅事主

城巴車廂2017年發生命案，年輕工程師涉在巴士上持刀狂插女友，女友身中33刀，刀傷遍佈胸腔及肋骨等，送院後不治。男子否認謀殺罪，今（20日）於高等法院受審。控方開案陳辭指出，被告不讓事主參加大學迎新營，又以公開兩人的性愛片段作威脅，事主案發前已提分手。被告後來聲稱，已完全忘記事發經過。

現年25歲的被告吳欣鍵報稱土木工程師，被控於2017年9月16日在香港謀殺李倩姮（20歲，洋名Annie）。

控方開案陳辭表示，被告與事主同就讀理工大學，於2016年透過手機交友程式相識，後來成為情侶。翌年，事主成功由副學士課程升讀護理系，被告不滿她參加大學迎新營。對事主而言，被告是「控制狂」男友，不但妒忌心重，他亦試圖掌控事主行蹤，事主遂於2017年9月初提分手。被告一度萌生自殺念頭，後來以兩人性愛的片段作威脅，導致事主對被告失去信任。

事發當日，被告乘的士到小西灣，即事主居住的地區。閉路電視拍到被告下午3時在藍灣廣場日本城買入廚刀，然後到巴士站與事主會合，一同乘坐118號城巴。片段顯示，兩人在車上傾談，沒有明顯爭執或打鬥，突然被告取出利刀插向事主身上，及後擊碎車窗跳車，墮地送院。聆訊明（21日）續。

如果綠帽佳又話焗死條女既時候自己失憶……

工程毒能

ocamp

學佳哥未冇事囉

所以話真係要帶眼識人 識着呢啲痴線佬真係

呢度大撚把

其實好難防
溝你之前扮正常

Old news is so exciting

擺明精神有問題
插完人仲要跳車做咩鳩

可能又係中帽呢

唔係old news
係拖左三年先開審

最醒係佳仔

如果佳仔唔係貪心，潘曉穎的死隨時無人知
由條屍腐爛咁就一世

中左帽既話 真係

謀殺案拖幾年先審真係唔出奇
今年年頭先審完2018年車房爆炸單案

年年暑假連登都大叫有女朋友唔比佢去ocamp

呢個癲佬上撚左腦

不撚野呀我好撚正常
斬撚死你

毒撚真係好多都精神有問題

33刀....
好狼死

你咪最撚痴果個囉

住poly舊hall都毒撚？唔係嘛

仲有得瀨。終身啦！

毒撚唔住得hall？

終於再有新聞 以為啲記者冇再跟落去